民進黨《反滲透法》逕付二讀，國民黨也提《反併吞中華民國法》最重可處死

民進黨《反滲透法》逕付二讀，國民黨也提《反併吞中華民國法》最重可處死

立法院會今（29）日處理民進黨立法院黨團所提的《反滲透法》草案逕付二讀，國民兩黨祭出「甲級動員令」，不過在場無人有異議的情況下，全案順利逕付二讀，並未表決。而並未出現在現場杯葛的國民黨，則是召開記者會，也提出自己版本的《反併吞中華民國法》草案，要求都一起送交委員會審查或黨團協商，並強調他們不會替民進黨的版本背書。

國民黨提出「反併吞法」草案，最嚴重可處死刑
今天早上國民黨並未到院會霸佔主席台杯葛他們日前一直反對的民進黨法案，而是是在黨團辦公室召開記者會，也提出自己的法案：《反併吞中華民國法》草案。訴求是要避免中華民國遭消滅、併吞、取代。國民黨團總召曾銘宗指出，民進黨提出《反滲透法》，但是內容充斥不確定的法律概念，指稱「滲透來源」，是包山包海的霸王條款，難怪外界會認為東廠復辟，國民黨提的《反併吞中華民國法》定義明確，能兼顧國安和人權。

《反併吞中華民國法》草案共15條，包括敵對組織定義、納入《刑法》外患罪規定，通謀敵對組織的罰則，定義對敵對組織的「資助行為」，其餘如幫助敵對組織破壞社會秩序、干擾選舉等，各有不同程度的處罰。

國民黨的草案也認為，《刑法》外患罪之適用對象，僅限於通謀外國及其派遣之人，顯有所不足，並明定「通謀敵對組織或敵對組織成員，意圖消滅、併吞、取代中華民國，處死刑或無期徒刑。」

「敵對組織」指中華民國境內外，主張以「武力消滅中華民國」，或「意圖危害或干涉中華民國主權」之國家、政權、團體，及上述團體所設立、監督管理或實質控制之各類組織、機構、團體，經政府公告者。

國民黨立委林為洲解釋，不管主張以武力促統，或接受外國勢力協助以武力促獨，或以武力促進合併，也是顛覆中華民國，「不是只有與中國統一，才是顛覆中華民國」，如果有團體宣揚獨立，最後與美國合併成為美國的一州，或要與日本合併也違法。除非透過民意修憲才合法。

接下來這些法案會「怎麼走」？
目前國民黨的草案已送到立法院程序委員會，爭取下週五排入院會處理。國民黨黨團總召曾銘宗要求，將《反併吞法》與民進黨提的《反滲透法》一起交付立法院委員會審查，並再舉辦數場相關公聽會廣納各界意見，假設民進黨不將《反滲透法》交付委員會，國民黨團會要求將他們的版本也在下週逕付二讀，送到黨團協商討論。他並強調民進黨提的《反滲透法》是選舉操作，國民黨不背書不隨之起舞，所以沒有進入議場表決。

目前民進黨的草案逕付二讀後，接下來就進入一個月的黨團協商「冷凍期」，也就是會在12月29日結束冷凍期，進行協商，若協商沒有共識結論，就到院會進行表決，距離法定會期結束（12月31日）僅一個多月，日前傳出民進黨可能會在會期結束（12月31日）前，立委們找一天回來開會表決，在年底前通過。

民進黨立法院黨團書記長李俊俋表示，國民黨要提什麼案都尊重，不過國民黨團的法案結構看起來是為了打假球而打假球，法案內容很恐怖，通過後恐怕會變成新的藍色恐怖。至於反併吞法如果也提逕付二讀，民進黨團要怎麼因應，李俊俋則說還要討論，他認為民進黨團版本架構清楚，後續要怎麼進行，再來處理。

針對「境外勢力」「敵對組織」「外國代理人」「境外媒體或資金滲透」等對象的管制法制化，最早由時代力量在2年前就開始討論並提出，台灣基進也在今年發起「保台抗中」行動，舉辦講座、研擬草案，並於今年9月也提出自己的《境外勢力影響透明法》草案版本，由民進黨立委尤美女等代為提案。

國民黨和民進黨的版本主要都針對滲透及併吞行為，在事後加重處罰，而時代力量和台灣基進的版本則強調「事前登記、事先揭露資訊」，也就是在法案中定義外國代理人、境外敵對勢力等，並要求主動對外公開其資訊。

本週一民進黨提出《反滲透法》並於昨天早上召開公聽會，在今天早上就逕付二讀。時代力量、台灣基進黨和國民黨的版本今天則未被院會處理，台灣基進不分區立委參選人陳奕齊日前曾表示遺憾，認為民進黨版本依然有所不足，但今天早上他和數位台灣基進的成員到立法院門口前，對民進黨表達聲援，表示還是希望能儘早通過法案，以增加中共干預台灣的成本。

中共：

咁佢地係咪要處死自己

似係搞事，想拖跨民進黨條法案

呢啲我唔同意
如果立左呢啲法, 後來畀左啲民族甚至獨裁主義執政, 就好易用上以言入罪, 引致反效果。

好似玩狼人做刺客咁，隊死一個自己人嚟扮好人？